【霍金逝世】丘成桐爆中大不肯接待霍金 科大「執二攤」名利雙收

著名物理學家霍金今日（14日）在英國逝世，享年76歲。霍金曾於2006年到訪香港，在科技大學何善衡體育館主講「宇宙的起源」（The Origin of The Universe）講座。當時主要促成此事的，是時任中文大學數學研究所所長丘成桐，以及時任科技大學理學院院長鄭紹遠。

原來當時本來霍金會前往中大，但一個決定，令霍金由馬料水改為前往清水灣科大。話說丘成桐一開始想對霍金發出邀請，但中大高層與其他教授商討過後，認為旅費要60萬港元，太過昂貴而作罷。結果在鄭紹遠和時任科大校長朱經武的大力推動之下，最終由科大接手。

丘成桐接受《香港01》記者查詢時證實此事，並提到科大最終反而因霍金到訪而獲得300萬元捐款，又同時贏了名聲，中大可算白白錯失良機。

接待霍金需數60萬 中大校方指太貴

與霍金相識數十載的丘成桐表示，當年他邀請霍金和其團隊到北京參加國際會議，他提出霍金先到香港，再飛往北京，對方欣然同意，於是丘成桐請求時任中文大學副校長楊綱凱邀請霍金。而當時的中大校長是劉遵義。

只不過，接待霍金的費用十分昂貴，因為他需以附有呼吸機的輪椅代步，加上有多名醫護人員陪同，加上機票、酒店等等費用，高達60萬元，足以邀請5、6位健全的諾貝爾獎得主訪港。楊綱凱和校中其他物理學教授討論過後，認為經費太過昂貴，還是決定不發出正式邀請。丘成桐再經過三次磋商，惜無功而還。

科大即時接手 最後名利雙收

後來鄭紹遠和朱經武得知此事，立即拍板同意邀請。當時朱經武認為，霍金訪港能夠在學術、精神上為學生樹立好榜樣，同意一力承擔所有費用。

因此霍金最終在科大發表演說。丘成桐還透露，因為霍金來港一事，本地企業家還主動向科大捐贈了約300萬港元，因此科大反而在此事上「名利雙收」。丘認為霍金的到港「啟發了一大批香港年輕人的學術氣息，也讓全世界注目香港。」鄭紹遠今日在北京接受電話訪問時也提到，最後科大理學院在霍金訪港後首個新學年的收生人數，創該校歷年新高，反映霍金訪港對學生投身科研有正面作用。

對於霍金的離世，丘成桐讚揚他是「一代大師」，近50年來他在廣義相對論的貢獻，無人能出其右。而他在身體極度衰弱的情況下，仍然充滿熱情，數十年如一日地努力硏究宇宙物理的基本問題，絕對是香港人，以至所有人類學習的榜樣。

鄭紹遠憶述，自己於1970年代已到全球各地參加霍金的講座，當時霍金還可以用自己的聲音站着演講，至80年代已經完全口齒不清、行動不便，可是他仍然堅持樂觀過活：「最記得是有人曾質問，為何霍金是英國人，卻用美式口音的語言合成器說話，他卻幽默地回答『買來就是這樣子，我也沒辦法』，一笑置之。」

鄭又指，霍金為人「人殘志堅，孜孜不倦」，慨歎他的離世對科學界損失是無可預計：「他是一個充滿新念頭、新想法的學者，可惜我們也再沒有機會聽到了。」

四季酒店免費改動房間利便霍金

鄭紹遠又記得，當年霍金入住四季酒店，酒店方面為了接待霍金而特意裝修，例如擴闊廁所及房間轉角位，讓霍金的輪椅有足夠空間通過，卻分毫無向霍金及科大收取。鄭另外憶述，霍金來港時曾一度透過醫療團隊告知校方，需要更多時間休息，以致部分活動時間需要延遲。

咁都抽到水

中大物理系不嬲都串過馬撚

中大真係垃圾黎

60萬咁抵屌都唔請
目光短淺

錢要留番請大陸學者

請得郁霍金，60萬咪算火竹

你估造假論文唔洗錢呀

少

中大

點解唔係去hku

幾件高層自己夾份都俾得起啦
有霍金俾你請黎打飛機都唔肯，定係要免費俾你叫雞，屌完仲有封利是收返好唔好？
中大孤鳩寒

因為世界第一學府唔會接見冇諾貝爾嘅人

中大真係垃圾
短視

自視過高 認為霍金應該主動R上門做嘉賓

抵啦

Ust

60萬請佢仲想點

on9
不如俾打奇華嫁喜餅劵佢啦Super

因為無拎過諾貝爾，所以拎佢個身價同拎過諾貝爾既人比。

佢既名氣同成就除左愛因斯坦仲有邊個可以比？決策果個仲話自己係著名物理學家

60萬請霍金講talk其實抵到爛 以佢名氣黎計呢個數一般請唔郁
都唔明當時中大d教授諗乜

當年佢成就同知名度60萬真係好平

十幾個學生嘅學費咋喎

請大陸佬就平囉

埋張叫雞單再買飛比佢坐高鐵就得

60萬

只不過，接待霍金的費用十分昂貴，因為他需以附有呼吸機的輪椅代步，加上有多名醫護人員陪同，加上機票、酒店等等費用，高達60萬元，足以邀請5、6位健全的諾貝爾獎得主訪港。

我睇到MARK撚大左個口,同D濕鳩香港老細冇分別:2萬蚊請你一個大學生,我不如用1人1萬請番兩個中五畢業?

屌，原來我讀過間咁嘅學校

膠層：接待個冇Nobel prize 又坐輪椅既，不了

不嬲老套守舊封閉度縮架啦

又支那01

同香港啲度縮老闆思維一鳩樣

果個叫膠樽義

屌呢樣嘢科大真係超越中大好多
請到霍金喎
錢仲係問題？
仲要講緊啲錢係俾佢自己袋嫁咩家陣
係主要用嚟做額外護理同人手嘅費用
點會計貴唔貴？
當年你班中大友係唔係人嚟嫁

垃圾

諾貝爾獎既人可以唔識，但霍金就唔同

依家60億都請唔返佢上黎

局長都話自己見過steve jobs, 所以勝任局長， 60 萬幾個月就回本啦

中大真係好on9

呢幾年有幾多個得獎者有平常人識
霍金喎屌，全世界都識

重點係引金主, 你搵D金主唔識的人返黎講talk有鬼用

科大要努力衝名氣, 所以唔會放過任何機會

幾有學識都冇用，華人思維

中大真係

利申中大

CUHK=China University of Hong Kong

所以CU咪一年衰過一年囉咁度縮

我絕對同意科大已超越中大

你估科大無咩

四季 全港最top酒店

錢又唔係出. 出公數. 呢D醜事就唔好講啦.
科大..因霍金到訪而獲得300萬元捐款 有商業眼光.

膠樽

夠請5,6個 你估你俾錢人地就肯黎咩,咁好彩有熟人幫你搭線都自己放棄

人地去都去KONGU先

自己度縮攪到柒曬都好意思講出嚟諗住拎個尾彩
中大不如執柒咗佢啦

果陣劉遵義做中大校長
阿經濟學家

當時ust校長朱經武又係physics 出身 (Superconductor)

見到霍金大人物梗係識貨喇 狗衝

四季同中大既做法好大對比

仲要咁多年後俾人拎返出黎鞭屍

眼光遠近問題

60萬可以請得郁霍金重想點
霍金喎大佬，佢地個腦到底諗乜撚野

而當時的中大校長是劉遵義。

垃圾

好在仲係朱仔做校長ja...

利申: ust 06畢業

所以中大咪愈黎愈廢囉

傻閪
你自己冇遠見
嫌麻煩 唔撚做

就話人執二攤
唔怪得中大越黎越廢

膠樽大把威水史

垃圾黎講
李國X 第一
劉中二 第二

無撚敵

歧視殘疾…

又唔係
今次爆響口係丘成桐
佢好撚想霍金黎添
只係中大高層on9
佢唔gur好撚耐

中大又一傑作

霍金係受丘成桐方邀請先去香港,咁丘成桐係中文大學畢業,咁緊係想益母校,點解條柒頭校長經濟達人計埋D濕鳩數

中國特色思維

6萬就話

高達60萬元，足以邀請5、6位健全的諾貝爾獎得主訪港。

講到自己話請就請咁,人地有時間都去做研究啦

Cuhkbanters最新回應：中大已有高錕

仲要科大校長一力承擔費用
反映到中大開公數都咁孤寒

好辣殺

60 萬請到佢嚟直頭超值添啦，中大有病

深圳中文大學取代之

後來鄭紹遠和朱經武得知此事，立即拍板同意邀請。當時朱經武認為，霍金訪港能夠在學術、精神上為學生樹立好榜樣，同意一力承擔所有費用。

睇到呢度眼濕濕

中國人屎忽思想
抵撚死

垃圾中大高層

冇朱經武，冇科大。
利申：科大

濕鳩校長當然計埋啲濕鳩數啦～～

劉遵義真係撚屌黎

計埋政府資助，係兩個 undergrad 咁上下

想請霍金？問過宇宙最強湯博士未呀

你個比喻又唔係幾啱,霍金先係冇degree嘅中五仔,但係工作能力唔差過有degree嘅
老細度縮又唔想比請搞配套,但係諗唔到請個殘疾人士扮社企有錢佬會捐錢姐

不嬲都話UST > CU

中大唔收， 丘成桐點會穩香港大學
丘成桐憎香港大學憎到死，佢寧願推霍金落雨都唔畀佢去香港大學啦下嘛

劉遵義教授一九六四年取得史丹福大學物理學理學士學位

屌你老味條仆街又係phy出身

屌 柒到 如果係堅諗d咁的縮數 真係on99 人地親自黎過 以後唔洗講 剩係琴日間間電視都報曾經去科大做講座 當賣廣告都低

連酒店都肯出錢改善設施，中大班校長情何以堪

校友
校長一個決定真係差好遠，我都因為朱校長先揀科大

垃圾中大

睇錯朱經偉

低撚能 六十萬搵到個世界頂尖教授講下talk都覺貴 短視到呢

好奇如果去咗city 會點

因為人既能力量化唔到
但人既數量量化到

點解成班講到有無請過 Hawking 係大學成敗因素咁

BTW 請六個 Nobel Laureates 嘅經濟效益一定高過一個 Hawking

中大連登代表出現了

Please name one Nobel Laureate in 2017 without googling

經濟效益？實際上科大名利雙收
用你隻屎眼睇清楚個報道先啦

黑石一雄

You've got no common affairs =/= others haven't

經濟效益，學店思維

太貴

不了

Ok ga la

UST 毒撚慣左幫人埋單

中大有高錕，屌打你霍金！

笑撚咗，駁唔到，啲學生都係咁
利申：舊生

收多兩，三個Master 生都喺返到啦

中大見你地班仆街仔成9日笑霍金
先唔請佢

某個prof D口氣我真係頂佢唔撚順

唔知邊個係黑石一雄，淨係識石黑一雄

駁唔到就開始九唔搭八 廢左d喎

你請到先算啦你估阿豬阿狗咩,話請就請
經濟效益?人地60萬換300萬就真係經濟效益

Typo 都好捉

邊個？

宜家幾多錢都請唔郁

六十萬唔係霍金袋哂
國泰當年有冇分走一半

有邊個未死既諾貝爾得獎者名氣會高過霍金？

就算俾你做校長都識點做啦
應該興幸中大有個咁膠嘅做校長

利申: ust 05畢業

如果係大帝一定請硬, 咁好大喜功

其實又唔可以咁講 當年物價同依加物價仲係差好遠
冇記得我個時仲係睇緊百萬富翁 再加上沙士完左冇耐經濟又未復甦 個時講緊既60萬可能係依加既幾百萬
但霍金既影響力大到誇張 尋日無聊上網睇番d新聞先知之後幾年報理理科既人數係直線上升

07年請番3個黎開講座 抵

其實霍金無收錢，當年佢只係去北京順道來香港
六十萬係安排霍金來港的費用，如住宿、所需儀器、醫護人員等

霍金嘅重點唔喺諾貝爾獎，係好似果個咩第五肢唔滿足果個日本人咁，比人抬嚟做生命鬥士、振奮人心。

霍金係愛恩之後唯一一個淨係講名已經入到屋既科學家
好明顯邀請到佢係可以帶來學術以外、不可計算既邊際利益

但請咗都無乜人記得

真係無印象
但霍金就有，當時新聞都賣到天花龍鳳

呢三個經濟學人可能一個都收60萬

60萬都唔捨得 短視到

( Show Blocked User - CUHKBanters )

目光的分別

有人話係因為嗰排播神探伽利略拉高咗物理既收分

中大仔已敗走？

07年恒指幾多點？當年垃圾 Ibba 都要 AL 1A
科大水泡垃圾物理2D3E，咪多人揀

5,6個健全既都唔夠一個霍金勁

之後不停起基建 理科實收得多
而且多左人知文科乞食

CUHK

冧天花板即刻壓死

中大等左e個機會勁耐
而家請個問米婆叫霍金上泥仲抵過60萬

中大當年損失不突止，而家仲俾人笑多鑊

足以邀請5、6位健全的諾貝爾獎得主訪港

世界級數學專家，經濟達人

霍金 > 諾貝爾得主

好想入讀中大經濟系朝聖

鄭紹遠憶述，自己於1970年代已到全球各地參加霍金的講座，當時霍金還可以用自己的聲音站着演講

好葡萄

有6個nobel laureates去中大先算啦戇鳩。

其實年中香港各大院校都有請過諾貝爾獎得主黎演講，
但同霍金比起上黎，呢堆科學家明顯影響力細好多，

仲記得當時掀起短暫的科普熱潮，當今根本未有一個科學家做到

朱經武試過係香港攪起過一陣
但佢一退休就收檔了

d諾貝爾奬得主, 佢唔攞奬你都唔知佢係乜水, 而且幾年後分分鐘無人記得
霍金無攞過奬, 但無乜邊個唔識佢

典型管理層諗縮數想法
60萬咁少錢都唔畀
抵撚死

你俾恆大樹人請 六球都未必請到啦 垃圾中大

CUHKBanters 係中大打手？同CU一樣咁撚on9

點解要去Hku 去ive仲好

膠樽真係垃圾黎

頭號打手

請霍金就貴，起深圳分校就唔貴
果然係Chinese University

六十萬都話貴
中大就求其揼幾個校友心口都有喇
佢地班人真係讀壞書

中大到底係度窮定度縮

垃圾膠樽
仲有幾多仆街嘢未爆出嚟

去都去G5 Ivy 去中大做乜鳩

當然 60萬只係請佢既費用，應該要比多60萬去做行政同宣傳既工作....

但你阿媽個西，而家CU真係連個百幾個都囉唔到出黎咩？無咪搵校友幫拖囉，百幾個條數細到睇唔到，真係短視到一個粒子一撚樣，排名跌都係自已囉9黎

利申：我無讀過任多CU既課程

搭十幾個鐘飛機黎香港, 空氣又污糟

QS幾年前已經宣佈咗

丘成桐未拎費獎時中大都 hea 9 佢

朱經武 +1 w

追 Post 唔該

已經黎左

高達60萬元，足以邀請5、6位健全的諾貝爾獎得主訪港

原來請個諾貝爾得獎者都只不過係一個明星仔出show 嘅價錢

係咩？ 黎咗啦？ 可能我嗰陣聾咗，咁轟動既消息聽唔到有人討論

撚有人知呀，啲經濟效益係邊呀？

ChinU

結果論，60萬拎返300萬，咁300萬再拎60萬請多6個黎搵錢唔係仲抵咩

人地校長讀物理出身,唔閪識經濟得唔得呀

邊個Prof ，我都想知邊個Prof口氣大，讀咗幾年都唔知

劉遵義係物理＋經濟出身，好似係

膠樽真係廢到爆jer

典型香港人目光
香港搞到而家咁唔係冇原因
自己人搞死自己人
香港果套, 舊時經濟起飛就work
而家個社會根本變哂
後生仔唔buy, 連佢地自己run 完, 都唔係果種效益
但仲係不思進取

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

去科大咪幾好
叫佢去中大同人鬥快落山咩

CU 不嬲出名垃圾，On9 仔先撐
利申 CU

因為沈祖堯而揀中大
入到黎先知條仆街從來淨係識做公關show
咩歷來中大最好校長
我呸

不過科大校長都好勁
一力承擔哂60萬
科大收到300萬又唔係佢袋
佢就真係為學術啦
為左聽大人物講野、學野
一個人出60萬

因為個校長而揀學校

咁又無咁無稽
當時我揀好左科
咁3大都有既時候
我又對3間冇乜感覺 無話特別想讀邊間
沈係其中一個preference姐

去咗邊？

中大不如宜家用600蚊請個問米婆請霍金，夠晒平啦

中大真係短視到一個點

咁科大除咗一時名氣同3 mil 碎銀外

有咩長期利益？

十二年後再擺上黎講？

等於請球星表演足球唔請美斯，寧願請5，6個拎過世界盃既球員

林海青

In ust we trust

So you're suggesting HKU's third?

點睇cu連0.6m碎碎銀都出唔到？

3 mil 碎銀，60萬天文數字

幾時有出唔到？

追 Post 自己睇中大一次請三個 Economics Nobel Laureates

原本幾鍾意中大，但自從見到個cuhkbanter之後就愈嚟愈憎，明明一間純樸嘅u就咁俾佢搞到周圍撩事鬥非咁

之後中大再請埋兩個 Nobel Laureates做 Faculty 直到宜家

科大：一次 Lecture.

中大：四個終身 Nobel Laureates

真係唔講唔知邊個短視

唔知去中大班友，睇到人話自己可以同霍金比較，會唔會搵窿捐

科大仔唔同我講 Hawking 一次幾個鐘嘅 Lecture 長遠好處多過有多兩個終身 Nobel Laureates

只不過，接待霍金的費用十分昂貴，因為他需以附有呼吸機的輪椅代步，加上有多名醫護人員陪同，加上機票、酒店等等費用，高達60萬元，足以邀請5、6位健全的諾貝爾獎得主訪港。楊綱凱和校中其他物理學教授討論過後，認為經費太過昂貴，還是決定不發出正式邀請。丘成桐再經過三次磋商，惜無功而還。

屌你啲物理學教授

鶴金

真心on9
唔知以為係60年代
要比60萬

你係霍金，我俾你又點話

科大仔做咩唔應我？？

終於明白請多兩個終身Nobel Laureates 做 Faculty

長遠過 Hawking 一個精彩妙絕嘅 Talk?

你9up 有佢十分一聽眾，我咪俾你囉

Who the fuck is your Nobel laureates ? 無人識你呀

咁你有冇佢個名呀

人地share佢做左幾十年嘅research 同experience叫9up,佢而家就真係9up緊啦

典型上一代華人腦細思維

用唐人街超市賣菜果套黎搞大學教育

咁咪係囉

中大擺明歧視

中大真係好撚垃圾 乜柒都唔肯洗
利申 打校隊 乜柒都要自己貼

足以邀請5、6位健全的諾貝爾獎得主訪港
屌你老母 落地獄啦

冇就收檔啦 小學生咩

中大今次唔一年請返357個世界學者返黎洗底都唔掂

science仔唔識做marketing

楊綱凱

點解果陣令世界注目？？
咁既talk唔係年中唔少？

因少失大

請到霍金開talk都仲講錢

原來我讀緊間咁垃圾既大學

去亞洲wor

朱經武

科大校長既歷史評價目前黎睇全部都唔錯

柒頭之前又話退隱？而家又走出嚟影衰中大？

同當年嶺大唔俾《色戒》黎取景一樣咁on9
最後去左港大拍

霍金黎香港個年好哄動

條友仲唔潛喎 依家冇人識你呀

錢要留番畀 香港中文大學(深圳)

如果係Science/Engine人，當年真係會有因為朱仔揀科大

ust留得少咩

朱經武 >>>>>>>>>>> 膠樽

膠樽義有名你叫

垃圾校長

人地四季酒店嘅接待手法仲好過你堂堂一間學府

倒抽一下球王

中文大學：60萬請個人番黎講英文，都無人聽得明

朋友圈朋你老未咩，用殘體字就死撚返上微博玩啦

六十萬又唔係全部比霍金既人工
係比佢醫護、行動方便果啲洗費。
究竟中大啲人諗乜

人地肯黎仲要嫌三嫌四

第十四世達賴喇嘛丹增嘉措

中大班物理教授係咪心諗: 霍金算得咩？我個research都冇咁多錢，你過黎9up幾句就洗60萬

2006 average IELTS scores of each HK uni

CUHK: 6.87

HKUST 6.66

???

有啲華人目光就係咁短淺

科大 四季

目光鼠寸，抵死

Cu 最叻就搵錢

應該係霍金既影響因子唔夠，所以中大班大陸膠層壓倒一切

60萬我覺得霍金真係自己袋既真係唔多

60萬會唔會太少

仲諗住係600萬

你科大請到佢黎咪又係控制唔到d 攝記狂用閃光燈閃佢
人地講到明閃燈會影響佢部電腦，你做搞手完全唔去控制
又搞到香港形像受損

個個都屌中大垃圾

不過唔係中大教授丘成桐出面

科大有得執雞咩

中大管理層正垃圾

60 萬抵屌啦

呢件事足以證明無論讀幾多書 幾高級
總有人係目光短淺個堆黎

淨係計phys 應該差唔多

咁咪更加顯得中大垃圾囉on9
送到埋口都話不了

science人想請
係econ佬唔識做marketing

其實請人返黎講個TALK姐
有咩特別勁或者唔勁既地方？
有咩好比較？
POLY 請過 John Nash 講TALK仲呃埋佢做honorary graduate
咁又點？
咁就勁抽過港大或者科大？

成件事就係報紙佬為咗恥笑而恥笑
都唔知想點

劉遵義

當年60萬

同意
件事係燒鬚既(事前邊個估到咁大影響？) 但未到要屌哂鬼囉
教授只會當霍金係同行 唔係公眾人物 唔岩topic/field點解要請你?
上面鬧短視又乜乜乜 咁請人黎做show唔通就叫有遠見?
(雖然本身大學開talk都係做show多,而且近年愈黎愈犀利......)

恥笑下又唔得呀？
不嬲都笑黎笑去架la
城大俾人恥笑shitty又唔見你正義超人出嚟講兩句？

似唔似當初袁紹有機會都唔擁立獻帝

跟住比曹操執二攤打殘？

中大呢次幫唔落

高達60萬元，足以邀請5、6位健全的諾貝爾獎得主訪港。

痴線 霍金喎 個名氣邊有得比

其實重點係佢地既思考方法，覺得六十萬請個人人都識既科學家唔抵，覺得可以請到五、六個“行內有名”既科學家仲抵

但問題在霍金光係名氣就已經超值，更別提佢地既講法就好似歧視緊霍金既身體問題，筆錢係用黎支付有關醫護人員等既費用，而唔係六十萬俾晒霍金請佢黎，但佢地就覺得花咁多錢去serve佢不如請幾個有手有腳唔駛特別照顧既人仲有效應，呢種思維就抵屌啦

Topic都係霍金訂啦，佢都係路過香港就不如邀請佢發表下有關自己研究方向既見解，真係要計topic/field，科大更唔適合啦，根本就冇霍金研究既領域讀，physics好似得一兩個elective關事

中大管理層冇乜戰略思維

講真港大科大管理層都可能都差唔多

都係養埋推做唔到大事既人

個時科大好彩係朱仔揸旗 膠樽之流完全比唔上

講戰略思維八大入面分分鐘shitty最狼死

不過就過左火咁囉

新校長可不可以公布沈祖堯在任時用在他facebook的公關費有多少

講相關既話， 天文學/宇宙學 全港最勁個間唔洗講都知啦係咪

而當時的中大校長是劉遵義。

屌你老母膠樽真係垃撚圾黎

其實夠請5、6個Nobel Winners係中大講定係筆者講
個個都以為係中大講
就算係咁諗都唔會咁講出尼啦下話

係丘成桐爆料

中大近十年不進即退
真係好在有醫學院撐住

咁真係幾on9
最on9係俾人爆出尼

千載難逢嘅機會就咁俾班老屎忽晒左

我諗佢都成肚氣先唱鳩班垃圾

香港管理層文化就係短視同孤鳩寒

過咗咁多年都一樣，連個政府作風都一樣

所以根本已經見怪不怪。

華人社會攪教育都係短視同on9

香港大學學位少 → 狂開副學士/自資垃圾學位

大大個台灣0分入大學後遺症都見唔到

佢碌人情卡嫁,如果無科大接手,佢都唔知點同朋友解釋

霍金個朵仲響過其他仲在生嘅諾貝爾得主囉

60萬好平大佬 你估八両金咩

科大超越中大係有原因

港大 - 英式
科大 - 美式
中大 - 中式

自稱02最強既厹

朱經武呢啲咪叫有魄力
幾十萬眼都唔眨話畀就畀
仲要用自己錢
cu管理層唔係用自己錢都婆婆媽媽
眼界同智慧都唔係同一個層次

垃圾中大
特登係大陸整個活動吸引大陸人黎搶香港學生既資助 都唔比60萬 仆街啦

CU 真係愈黎愈低質

Proud of being USTer

諗深一層, 中大物理系用物理的角度出發, 而無考慮到經濟效益
講marketing 科大一絕, 中大比我個態度覺得係"有麝自然香"

但當時個校長經濟加物理出身

開講有話, 經濟學家的腦特別貴

科大領先一球

。0[url]在5[img]矦，[/img]一：[/url][img]圖片網址[/img]

純你老母
返支那開分校 純乜撚？
邊撚度純？

段紅字睇多幾次都懷疑緊班友係咪假膠

「任何一個偉人的離開，都讓在世的人們感到無所適從的恐慌和不安，這是他偉大之處，被從未打過照面的人們依賴」

最慘係陣麝香味一年比一年淡呢

科大已經不斷出重金捉哂班勁人讀IRE

主要集中係nds

ug出論文唔係個個做到

始終local 洗唔走 CU > UST 的排序